\documentclass[serif, english, brazilian, openany, oneside]{unotex}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{threeparttable}

\usepackage[
  style=abnt-numeric,
  style=abnt,
]{biblatex}

\usepackage[useregional=num]{datetime2}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[labelfont=bf]{caption}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{newtxtext}
\usepackage{newtxmath}
\usepackage{cleveref}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{float}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{ltablex}
\usepackage{ifthen}

\usepackage{tabularx,ragged2e}
\newcolumntype{C}{>{\arraybackslash}X} %9

\usepackage[
  linesnumbered,
  lined,
  boxed,
  commentsnumbered
]{algorithm2e}

% CONFIGURAÇÃO DO QUADRO
\usepackage{listings}

\lstset{ %
    language=Python,
    basicstyle=\footnotesize,
    numbers=left,
    numberstyle=\tiny\color{gray},
    stepnumber=1,    
    numbersep=5pt,
    backgroundcolor=\color{white},
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,
    frame=single,
    rulecolor=\color{black},
    tabsize=2,
    captionpos=t,
    breaklines=true,
    breakatwhitespace=false,
    escapeinside={\%*}{*)},
    morekeywords={import,from,class,def,for,while,if,is,in,elif,else,not,and,or,print,break,continue,return,True,False,None,access,as,,del,except,exec,finally,global,import,lambda,pass,print,raise,try,assert}
}

% et al com itálico
\renewbibmacro*{name:andothers}{
  \ifboolexpr{
    test {\ifnumequal{\value{listcount}}{\value{liststop}}}
    and
    test \ifmorenames
  }
    {\ifnumgreater{\value{liststop}}{1}
       {\finalandcomma}
       {}%
     \andothersdelim\bibstring[\emph]{andothers}}
    {}}


% Adiciona arquivo de referências para o biblatex
\addbibresource{referencias.bib}

% Comandos de dados
\autor{Renato Mello Konflanz}
\instituicao{Universidade Comunitária da Região de Chapecó}
\newcommand{\unochapeco}{(Unochapecó)}
\newcommand{\dataeano}{Chapecó - SC, 2019}
\newcommand{\dataemeseano}{Chapecó, Dezembro de 2019}
\newcommand{\dataediaemeseano}{Chapecó, 04 de Dezembro de 2019}
\newcommand{\area}{Área de ciências exatas e ambientais}
\newcommand{\nomeorientador}{Prof. Marcos Antonio Moretto}
\newcommand{\tituloorientador}{M.Sc}
\newcommand{\tipocurso}{Bacharelado}

\newcommand{\titulodoautor}{Bacharel em Sistemas de Informação}

\newcommand{\nomebancaum}{Prof. Giancarlo Salton}
\newcommand{\titulobancaum}{Dr.}

\newcommand{\nomebancadois}{Prof. Sandro Oliveira}
\newcommand{\titulobancadois}{MSc.}

\newcommand{\nomesupervisor}{Prof. Sandro Oliveira}
\newcommand{\titulosupervisor}{MSc.}

\newcommand{\nomecoord}{Profa. Mônica Tissiani de Toni Pereira}
\newcommand{\titulocoord}{MSc.}

\titulo{Título do seu trabalho de conclusão de curso}
%\subtitulo{Um subtitulo se você tiver}
\curso{Sistemas de Informação}
\uf{SC}
\renewcommand{\preambulo}{Relatório do Trabalho de Conclusão de Curso submetido à Universidade Comunitária da Região de Chapecó para obtenção do título de bacharelado no curso de Sistemas de Informação.}
\data{\hoje}
% \coorientador{Beltrano da Computação}
\tipotrabalho{Trabalho de conclusão de curso (graduação)}

\begin{document}
\pretextual%

\input{pre-textuais/pre-textuais.tex}

% Início da parte textual
\textual%

\input{introducao/introducao.tex}
\input{bibliografia/bibliografia.tex}
\input{conclusao/conclusao.tex}

\postextual%

\printbibliography[heading=abnt]

\end{document}